\begin{UseCase}{IN-DAE-CU8}{Buscar estudiantes}{
	
	Permite al actor realizar una búsqueda de algún aspirante cuando solamente se conoce de este los siguientes datos: \textbf{Pre-Boleta,Boleta,CURP}.
	
	
	}
    \UCccitem{Versión}{0.1}
    \UCccsection{Datos para el control Interno}	
    \UCccitem{Elaboró}{Bruno Suárez Cruz }
    \UCccitem{Supervisó}{}
    \UCccitem{Operación}{Modificar}
    \UCccitem{Prioridad}{Media}
    \UCccitem{Complejidad}{Baja}
    \UCccitem{Volatilidad}{Alta}
    \UCccitem{Madurez}{Baja}
    \UCccitem{Estatus}{Desarrollo}
    \UCccitem{Dificultades}{ 4 de Enero del 2018}
    %\UCccs{}
    \UCccitem{Fecha}{}
    \UCccitem{Evaluador}{}
    \UCccitem{Resultado}{}
    \UCccitem{Observaciones}{}
    %	\UCsection{Atributos}{}
    \UCitem{Actor}{
    	\begin{Titemize}
    		\Titem \refElem{DAEJefeDeRegistro}
    		\Titem \refElem{DAEAdministradorDeRegistro}
    		
    \end{Titemize}}
    \UCitem{Propósito}{Realizar la búsqueda de un aspirante de alguna Unidad Académica, cuando se conoce la Pre-Boleta, Boleta, CURP, Nombre.}
    \UCitem{Entradas}{
    	\begin{Titemize}
    
    	\Titem Número de Boleta/Pre-boleta.
    	\Titem Nombre de estudiante.
    	\Titem CURP.
    	
    \end{Titemize}
    }
    \UCitem{Origen}{ 	
    	\begin{Titemize}
    		\Titem \ioObtener
    		\Titem  Se ingresa con el teclado.
    	\end{Titemize}
    }	
    \UCitem{Salidas}{
    		\begin{Titemize}
    		
    		\Titem Pre-Boleta/Boleta como resultado de la búsqueda.
    		\Titem CURP como resultado de la búsqueda.
    		\Titem Nombre como resultado de búsqueda.	
    		\Titem Unidad académica como resultado de búsqueda.
    		\Titem Programa Académico como resultado de búsqueda.
    		\Titem Ultima Actualización como resultado de búsqueda.
    		
    		\Titem Muestra en la pantalla  el mensaje  \refIdElem{MSG3} cuando no se encuentra algún resultado derivado de la búsqueda.
    	\end{Titemize}			
    }
    \UCitem{Destino}{Pantalla}
    \UCitem{Precondición}{
    		%\begin{Titemize}
    		%\Titem 
    		\textbf{Sistematizada:} Que se haya seleccionado previamente un Ciclo Escolar y una Modalidad.    		
    	%\end{Titemize}	
    }
    \UCitem{Postcondiciones}{ Se mostrara el resultado de la búsqueda. }
    \UCitem{Reglas de Negocio}{Ninguna
%    	\begin{Titemize}
%    		\Titem \refElem{BR-N028}
%    		\Titem \refElem{BR-N029}
%    \end{Titemize} 
}
    \UCitem{Errores}{
  	 \UCerr{Uno}{Cuando no se encuentra la información pertinente de la búsqueda muestra el mensaje \refIdElem{MSG3} en la pantalla \refIdElem{IN-DAE-IU8} y termina el caso de uso.} 
    	 
     }
     
    \UCitem{Viene de}{\refIdElem{IN-DAE-MN1}}
    \UCitem{Disparadores}{
    	El actor requiere realizar una búsqueda de un aspirante conociendo uno de los siguientes campos \textbf{Número de Pre-Boleta,Boleta,CURP,Nombre.}
    }
 
    \UCitem{Condiciones de Término}{ Se mostrará el resultado de la búsqueda.}
    \UCitem{Referencia Documental}{}
    \UCitem{Auditable}{Si}
    \UCitem{Datos sensibles}{
\begin{Titemize}
		\Titem Nombre
	    \Titem CURP
   \end{Titemize}     

}    
\end{UseCase}


%Trayectoria Principal : Happy Path

\begin{UCtrayectoria}

\UCpaso [\UCactor] Presiona la opción Búsqueda de Aspirante del menú \refIdElem{IN-DAE-MN1}.

\UCpaso Obtiene los campos para realizar la búsqueda (Número de Pre-Boleta/Boleta,CURP).

\UCpaso Muestra la pantalla \refIdElem{IN-DAE-IU8} con los campos de búsqueda obtenidos.

\UCpaso [\UCactor] Selecciona la opción correspondiente de búsqueda.

\UCpaso [\UCactor] Ingresa los datos correspondientes para realizar la búsqueda.

\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Buscar}.

\UCpaso Obtiene los datos correspondientes \textbf{Pre-Boleta/Boleta,CURP}. \refErr{Uno}
	
\UCpaso Obtiene el acrónimo de la Unidad Académica, el Programa Académico al que se encuentra asociado el estudiante. 

\UCpaso Obtiene la ultima fecha en el que se actualizo la información del aspirante.

\UCpaso Muestra una tabla con los datos obtenido como resultados de búsqueda en la pantalla  \refIdElem{IN-DAE-IU8}.

\end{UCtrayectoria}



